加州州長簽行政命令擅自向選民分發郵寄選票 法院裁定違憲

加州州長簽行政命令擅自向選民分發郵寄選票 法院裁定違憲

2020/11/15 15:44
〔編譯孫宇青／綜合報導〕美國民主黨籍加利福尼亞州州長紐森（Gavin Newsom）6月簽署行政命令，向所有登記選民分發郵寄選票，遭2名州眾議員控告越權立法。法院13日裁定紐森違憲，指即使在疫情期間，州長也無權修改或改變現行選舉法。

《福斯新聞》（Fox News）報導，紐森6月3日簽署行政命令，搶在州議會通過類似法令之前，率先援引「加州緊急服務法」（下稱緊急法），向全州登記選民分發郵寄選票，遭州眾議員蓋拉格（James Gallagher）和基利（Kevin Kiley）控告，指修法屬立法機關職責，紐森的行動相當危險。

加州沙特郡（Sutter County）高等法院法官赫克曼（Sarah Heckman）13日作出判決，指即使處於疫情期間，「緊急法」並未賦予州長改變現行法律的權力，這屬於立法機關的權力，其越權行為恐怕會立下不良先例，禁止他今後再以「緊急法」更改任何現行法律。

紐森辦公室則反駁道，州長有權在緊急情況下，發布命令保護居民，不同意限制州長的緊急權力，同時也強調，此一裁決並不影響計票結果。

California judge rules Gov. Gavin Newsom overstepped authority with mail ballot order
The ruling prevents Newsom from changing existing law under any circumstance
By Peter Aitken | Fox News

此一裁決並不影響計票結果

唔係由法庭決定嘅咩

可以提起選舉無效訴訟

佢自己講啫
影唔影響都係法庭判

加州投多一百次都冇希望

好似唔係得一個州係咁做

咁係咪直接選舉無效

一個二個lack of authority，自把自為完全視選舉法如無物

總票數-55票

係就拜登就冇得搬去白宮鳥
（因為已經冇可能重選，唔夠時間）